% Acknowledgements

\pdfbookmark[1]{Acknowledgements}{Acknowledgements} % Bookmark name visible in a PDF viewer

\begin{flushright}{\slshape    
We have seen that computer programming is an art, \\ 
because it applies accumulated knowledge to the world, \\ 
because it requires skill and ingenuity, and especially \\
because it produces objects of beauty.} \\ \medskip
--- \defcitealias{knuth:1974}{Donald E. Knuth}\citetalias{knuth:1974} \citep{knuth:1974}
\end{flushright}



\bigskip

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begingroup

\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax
%\addchaptertocentry{Remerciements} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}
\chapter*{Remerciements}

Je tiens à remercier toutes les personnes qui ont contribué au succès de mon stage et qui m'ont aidé lors de la rédaction de ce rapport. à ceux qui m’ont beaucoup appris au cours de ce stage, et même à ceux qui ont eu la gentillesse de faire de ce stage un moment très profitable.\\
Tout d'abord, j'adresse mes remerciements à l’administration de l’Université Nouveaux Horizons et à notre Doyen \textbf{Mr Bavueza} et à \textbf{Mr Ilunga Goodwill} le chargé de stage UNH, qui m'a beaucoup aidé dans ma recherche de stage et m'a permis de postuler dans cette entreprise.

Aussi, je remercie \textbf{Mr MWEMENA Franck}, mon maître de stage qui a rendu mon stage possible. Grâce aussi à sa confiance j'ai pu m'accomplir totalement dans mes missions. Il fut d'une aide précieuse dans les moments les plus délicats. Et \textbf{Mr KATUTU Daniel}, le superintendent du service KTC/Instrumentation pour son accueil, le temps passé ensemble et le partage de son expertise au quotidien et pour m'accompagner tout au long de cette expérience professionnelle avec beaucoup de patience et de pédagogie.

Je remercie également toute l'équipe d’instrumentation \& l'ingénierie logiciel pour leur accueil, leur esprit d'équipe, les conseils qu’ils ont pu me prodiguer au cours de ce un mois et en particulier \textbf{Mr MBUNDU Jonas}, qui m'a beaucoup aidé à comprendre la programmation des automates industrielle (PLC). Et à \textbf{Mr MULAMBO Guerschom} pour ses explications chaleureuses sur les fonctionnement de KTC.

Enfin, je tiens à remercier toutes les personnes qui m'ont conseillé et relu lors de la rédaction de ce rapport de stage : ma famille, mes ami(e)s et camarade de promotion.

\endgroup